+++
date = "2018-03-07T10:17:35Z"
description = "Com mais de 661 vagas para atuar em todo o estado de São Paulo, os cargos da Sabesp são para todos os níveis de escolaridade, exigindo o ensino fundamental, médio, técnicos ou um curso de graduação."
endDate = "2018-03-26T10:40:51+00:00"
levels = ["Fundamental", "Médio", "Técnico", "Superior"]
state = ["São Paulo"]
status = "Em andamento"
title = "SABESP 2018"
type = ""
url = ""
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3189"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
# Concurso SABESP

A Companhia de Saneamento Básico Do Estado De São Paulo (SABESP) divulgou dia 28 a abertura do [Edital](http://www.concursosfcc.com.br/concursos/sabes317/edital_empregados_sabesp_27fev_fcc.pdf) e a [Inscrição](https://www.concursosfcc.com.br/concursos/jsp/inscricao/sabes317/) a partir do dia primeiro até as 14 horas do dia 26 de março. Com mais de 661 vagas para atuar em todo o estado de São Paulo, os cargos da Sabesp são para todos os níveis de escolaridade, exigindo o ensino fundamental, médio, técnicos ou um curso de graduação.

Para a inscrição ao Concurso Público da Sabesp é necessário realizar o pagamento de uma taxa de R$70,00 para os cargos de Ensino Superior, R$60,00 para os cargos de Ensino Médio e Técnico e R$50,00 para os cargos de ensino fundamental, a solicitação de isenção de tais valores deve ser conforme o [Edital](http://www.concursosfcc.com.br/concursos/sabes317/edital_empregados_sabesp_27fev_fcc.pdf) até dia 07 de março

Os salários iniciais vão de R$1.854,54 para Agente de Saneamento Ambiental até R$7.964,50 para Engenheiro, os cargos também contam com diversos auxílios e benefícios. Como os salários variam de função para função, estaremos disponibilizando uma tabela para a verificação do mesmo:

| Vagas | Cargo                                          | Salário    |
|-------|------------------------------------------------|------------|
| 29    | Advogado                                       | R$5.601,87 |
| 256   | Agente De Saneamento Ambiental                 | R$1.854,54 |
| 55    | Analista de Gestão                             | R$5.601,87 |
| 16    | Atendente A Clientes                           | R$2.793,59 |
| 1     | Biólogo                                        | R$5.601,87 |
| 1     | Controlador De Sistemas De Saneamento          | R$3.650,07 |
| 27    | Engenheiro                                     | R$7.964,50 |
| 3     | Engenheiro Em Segurança Do Trabalho            | R$7.964,50 |
| 2     | Médico Do Trabalho                             | R$5.601,87 |
| 15    | Motorista Operador De Equipamentos Automotivos | R$1.854,54 |
| 59    | Oficial De Manutenção                          | R$2.845,17 |
| 3     | Químico                                        | R$5.601,87 |
| 53    | Técnico Em Gestão                              | R$2.793,57 |
| 4     | Técnico Em Segurança De Trabalho               | R$2.793,57 |
| 135   | Técnico Em Sistemas De Saneamento              | R$3.650,07 |
| 2     | Tecnólogo                                      | R$5.601,87 |


## Detalhes da Prova

A 1ª etapa do concurso público constará de prova objetiva, de caráter eliminatório e classificatório, a prova é composta de 40 questões para o nível de ensino fundamental e chegando a 50 questões em nível superior, médio e técnico.

A aplicação da Prova Objetiva está prevista para o dia 06 de Maio, e será realizada nas cidades correspondentes em sua inscrição, de acordo com a opção do candidato.

A 2ª etapa é a comprovação de requisitos, onde o aprovado pela primeira fase deve comprovar autenticidade de todos os seus documentos exigidos pelo [Edital](http://www.concursosfcc.com.br/concursos/sabes317/edital_empregados_sabesp_27fev_fcc.pdf)

A 3ª etapa é onde ocorre a comprovação médica e aptidão física, o inscrito deve apenas realizar o Exame Admissional.

Na 4ª etapa o aprovado deve levar todos os documentos solicitados pelo [Edital](http://www.concursosfcc.com.br/concursos/sabes317/edital_empregados_sabesp_27fev_fcc.pdf) para a admissão do mesmo.

Logo abaixo será disponibilizado o cronograma do concurso com as principais datas decorrentes:

| Data Prevista | Atividade                                                |
|---------------|----------------------------------------------------------|
| 01 de Março    | Abertura das Inscrições.                                 |
| 26 de Março    | Encerramento do período de Inscrições.                   |
| 06 de Abril    | Aplicação das Provas Objetivas.                          |
| 07 de Junho    | Publicação do Resultado Preliminar das Provas Objetivas. |
| 19 de Junho    | Publicação do Resultado Final das Provas Objetivas.      |